二千字網誌稱破青年大灣區迷思 張建宗：絕對媲美紐約、東京灣區

香港青年動力協會調查顯示，六成受訪青年不會考慮往大灣區發展。政務司長張建宗撰寫近2000字網誌，稱要「破解青年人對大灣區的迷思」，強調粵港澳大灣區絕對可媲美紐約灣區、東京灣區和三藩市灣區。

網誌題為＜破解大灣區的迷思＞，張建宗表示，政府會加大宣傳，增加市民認識大灣區發展。

張建宗指出，大灣區規模和潛力，絕對可媲美紐約灣區、東京灣區和三藩市灣區，如大灣區面積約5.6萬平方公里、人口逾6700萬，比東京灣區和三藩市灣區多，相當於英國、法國或意大利人口，而大灣區總境內生產總值（GDP）約為14,000億美元，緊貼紐約灣區的14,400億美元和東京灣區的18,000億美元。

物流運輸方面，他稱大灣區有明顯優勢，「單計深圳、香港和廣州的港口貨櫃吞吐量（6264.2萬個標準貨櫃），已是世界三大灣區（東京灣區，紐約灣區，三藩市灣區）總和的三倍以上，機場旅客的輸送量亦高於這三大灣區」。

張建宗說，由於大灣區發展對香港具策略意義，特區政府非常重視，待大灣區城市群發展規劃出台，港府會透過媒體和網站推廣，並盡快成立「粵港澳大灣區發展辦公室」協調。他又鼓勵商會、專業團體和非政府機構等，舉辦與大灣區有關活動配合宣傳。

張建宗強調，他關心青年人發展，重申大灣區為青年人帶來創業就業發展機遇。至於調查中有青年人指「不想離香港太遠」，他稱「距離不是大問題」，因隨着港珠澳大橋、高鐵香港段和蓮塘／香園圍新陸路口岸陸續開通，把大灣區打造成「一小時生活圈」，「四通八達的路網使交通更暢通便利」。

他呼籲大家一起抓緊大灣區發展機遇，推動香港向前邁進。

大(窩口—荃)灣區就係

咁你唔去？

依家要奶共真係好樣衰

戇鳩

唔使益我哋，益番支那人自己得，
順便叫佢地不要死落嚟，thx

當我地香港係横須賀米軍施設、牙買加灣之類
保持原貌就好

你地刷你地啲數據
唔好搞我地就好好架啦

留返佢自己發展啦

叫哂班官員仔女上去開荒先lor

八九十年代講大灣區重可以呃到人，到今時今日大家都知中蟈只會搵笨柒，只有傻仔先會上當

其實真係同行路上廣州一樣

咪即係珠江三角洲
香港本身都同紐約倫敦齊名啦
做乜要自貶身價幫大陸開發？
十年前西部大開發 開發咗D咩？
支那口講嘅發展信一成都死

咁不如俾香港移民去東京灣區體驗下先？

如果大灣區係美國/日本政府管治 係有可能既

成班人面獸日吹夜大灣區

我睇唔透有咩人會上去發展

西部大開發，前海 搞成點

仲有一個仲失敗嘅叫做「振興東北老工業基地」
前幾年東北地方政府財政差到社保都出唔到錢俾人
最近高鐵通車放水俾佢地吊鹽水

當年東北工業勁
係因為日本留咗好多技術同設備喺滿州國
所以當時中國大陸49後鎖國時東北先可以係工業基地

今時今日，個個東北人都話唔生細路啦生出黎受苦咩
東北個社會同經濟問題大到你唔信
成日扮個樣扮好過俄國遠東
事實上剛剛相反
好多人去俄佬賣野

又黎把握發展機遇
每次有伏野引港人落疊都用呢招

咁鍾意咪辭官自己返去囉，口水多過茶。

講到咁好咁你做乜唔自己上去

如果俾我可以當面問佢問題，我會問一條落佢面，宜家好多新經濟係通過個網搵食，例如youtuber，請問大灣區上唔上到youtube？

只係不斷將啲數字加埋

同珠三角分別係？

你啲仔女去邊發展

十足d傳銷撚
加入我地團隊，一齊盡享大灣區既機遇

以前珠三角還珠三角，港澳還港澳
大灣區就係將港澳拼入珠三角

大灣區有咩公司請香港人？

根本成個項目得個吹字

係事實

但有個現實係人地2區都係民主地頭
紐約仲要係民主黨根據地

你大灣區靠一堆垃圾高官同貪污領導
贏嘅機會係0

厲害了 我的灣

發唔發覺支那/五毛狗好撚鍾意用數字嚟嚇鳩人？

篇文除咗話二加九大珠三角區除咗好撚柒多人
仲多人過一啲國家之外，佢破解咗啲咩迷思？

媚共、藍絲、新移民上晒去就得
留低真正愛港既人係香港

美國大灣區得760萬人GDP就14000億美元
中國個大灣區就6700萬人 GDP就約14000億美元

人口多成9倍 但係GDP都唔夠人勁 咁都可以打飛機

最重要係，最多GDP貢獻係香港同深圳
香港都還好，深圳玩到國家指定科技企業放哂HQ落去先追到香港
哪來的自信

中國淨係識玩人海戰術 用個總數嚟打飛機
從來未聽過會用人均GDP去同其他國家比較

前海就快超越香港，好似係

中國個名臭晒喇喎

我直接去東京灣 紐約灣唔好？

佢唔乘埋咪算好囉

珠三角的確係勁！但前提係廣東獨立

中國個GDP仲要係有水份

up乜春，去人去大灣久反展，但貨運數據包埋香港

中興GG, 深圳GDP唔知會減幾多個0

收皮啦，支那所有野成鳩日話發展乜區乜區，幾十年前話西部大開發，然後東北乜乜工業，之後又上海乜乜貿易區，結果所有野搞衰過篤屎，呢幾年黎冇聽過有乜成就。

其實根本就係無限loop想昆人水。

所謂大灣區即係幾十年前既珠三角，講到好似好新。

有 D 嘢唔係淨係計 GDP 嘅
GDP 高但 d 人無文化無道德都係無用架

你地帶埋班藍絲上咪得

好難想像有正常人會去

講真我同意，若果開放廣東，廣東將會屈機

但可惜，家陣共產黨睇場

以華人賤種性格，你班做官嘅真係有著數重會益星斗市民？
Come on！咪講笑啦，你地放棄晒外國戶籍先講啦

睇唔到Youtube不了

所謂大灣區就係用香港昆人去廣東省

根據最基本市場原則，如果係咁好搵，班支那人一早瘋狂做緊，邊會益你

落黎搶購奶粉、化妝品、紮營、每日150個，上市集資、打疫苗、呢啲就係最實在嘅，邊度有著數，乜嘢有吸引力，係睇啲人一窩蜂做乜，唔係搭個棚，然後同人講入去有錢搵

篇文佢比人發現左比錢請人代寫

我諗世上得香港既政府係可以為左純粹為左搵自己笨柒而存在

小至一帶一路交流團 大至買強國樓 國民教育 普教中 前海大灣區 都係為左幫中共搵著數

又想水班傻仔上去

邊到發現？

香港仲有堆阿叔教啲小朋友北望支那，刁總強徵勵志 立即附和佢，叫佢個仔上去西部大開發

咁又比唔上既 不過點都好過蝗國大彎區

已經水尾
唔好再返大陸

有花生?

HK97前已係世界級城市兼獨立經濟體，面向全球，到老曾年代變左亞洲國際都會，689要HK自我矮化叫番HK學深圳，到依加777叫HK畀所謂大灣區溶合兼消化，真係痴線，要Hk人視野前景越縮越細

吹左幾年大灣區，咪姐係以前既珠江三角洲 有乜撚野分別

舊酒新瓶

以前發夢上去做生意啲人無晒，剩番啲倖存者再無新血比大陸掠水

改名再黎多次

澳門囉
其實唔係，成個支那都係搵自己笨柒

香港都俾佢地搞到冇晒廠冇技術冇錢啦
有嘅都變到留係香港炒樓
都唔知仲有咩人會中伏

講緊真心信上面有商機，學以前啲香港人上去開廠
我都諗緊有咩人會中伏

除左買樓買舖位，唔通真係引到人上去搞公司
餐廳食肆除外

講咩都無用，除非強制遷移港人返支那，唔係乞食都唔會上去啦，支那的乞衣都識落來搵食

香港班官全部搬上去住先再講
己所不慾 勿施於人
狗官

屌你老母真係當人戇鳩

讓領導先走！

請張建宗 及 淋病月蛾 同香港所有司局級官員 同 淫濺聯 共諜全家搬去發展
無人留你地

識買一定買共狗對家啦